（長文，請睇哂）對運動既少少意見同實戰建議

美國組織行為學者卡爾偉克(Karl E. Weick )做了一個實驗：將一隻蜜蜂和一隻蒼蠅放進一個玻璃瓶中，然後將玻璃瓶平放， 瓶底朝向較光的窗口，再打開瓶蓋。
因自然界中有光的地方就係出路，蜜蜂憑經驗向光走，結果不停向瓶底衝衝衝，直至力竭而死。蒼蠅卻是「盲頭烏蠅」，只會亂飛亂闖。牠們沒有目標，不辨方向，不理會陽光來自哪裏，反正一碰壁就轉向，不消一會，蒼蠅從瓶口飛了出去。
呢個實驗原本係指單憑過往成功的經驗做係無法每次都成功，應因應每次情況作出適當處理，原本係應用係經濟學上面。

但筆者覺得亦可以應用在今次革命入面。
我地今次唔要大台，唔玩長期佔領，正正就係好似「盲頭烏蠅」咁，吸取上次失敗經驗，撞過板，失敗左就轉方向，先有初期流水抗爭既成功。
咁點解而家仲玩陣地戰同圍狗屋？呢2樣最送頭wo。唔係想割，而係想大家真係可以不被捕，不受傷。呢2樣我地失敗左咁多次仲繼續玩，咁我地同隻蜜蜂有咩分別。係我地「覺得」有用，唔係真係有用。科學d講埋數據，圍狗屋被拉既第一，陣地戰被拉既第二，反而hit and run就好少（v仔成功走到就係最好例子），就算好似42c咁被人截左，定罪機會都細過係陣地戰現場被捉。721同831恐怖攻擊係因為無差別攻擊普通無裝備平民，同平日full gear抗爭唔同，解決方法真係唔好入黨鐵換衫，或者盡量唔好搭黨鐵，每個人練好d體能，盡量捱打捱好d同走快d，必要時就反抗（連登好多武術post，得閒就睇下） 既然hit and run係最有效撚狗方法，而機場係政府春袋，咁就跟呢個方法做啦！ 真係撞板唔得先再搵出路，要好似隻「盲頭烏蠅」咁。
到真係被逼要打陣地戰，好似612同71咁無得退，咁筆者好希望上得場既人，特別係前幾排要有作戰既覺悟，唔打得就退後少少，無人會怪你，自然有勇武頂上。
前線作戰有好多巴絲開過po講作戰方法，筆者盡量整合下。基本上係第一排攞盾，第2排攞長既武器（自由發揮），第3排就遠攻（都係自由發揮），有畜龍黎就第1排擋棍，第2 3 排進攻打走佢地。再後d就係消防隨時救火，再之後既巴絲就睇情況如果有前線被捉就打走／撞走畜龍救前線，打得就打，打唔到就用身體撞，我地咁多人體重優勢實多過對面。救完就後退到安全地方唔好戀戰。前線要小心d身邊可能有鬼，要做gym練大隻d同學識出拳打走d鬼，打完就走，捉唔到你就係你贏，你追打佢只會有其他狗一齊咬你，你無so。有鬼壓住兄弟就撞開佢救完人就走，唔好戀戰。
記住不被捕我地就贏左一半，留有用之身做其他野。
但有一樣野好似無咩人提到 就係後排和理非。唔係話同和理非割，和理非做到既野有好多。戰場上人數做到野先係有用既數字，做唔到野既人係無意思，0 x 2000000 = 0，甚至係負累。筆者玩香城online 811玩過大古同魚副本，講少少俾大家聽。
當日係魚站，上面爆緊閘時，下面有一班人食緊花生。叫左佢地唔係幫手就落返月台先，結果佢地繼續唔理企係度食花生，除左打氣基本上無作用。好彩d狗無衝入黎咬我地，如果唔係就又好似大古咁塞死哂。當日d狗走左後我地都要一段時間排隊（你無睇錯，係排隊，係戰場上唔係跑，而係排隊行！！完全無危機意識）行返月台。結果大古就瀨哂野。前面無溝通過，完全無理解過地形（附近有狗屋）同作戰方針就成堆人衝哂上去。結果d狗衝落車就打同拉，全部跑到地鐵入口果度落電梯塞住哂，結果好多兄弟被捕。
呢度有幾樣野想同大家分享。
第一，大古地鐵口好窄，狹路相逢，勇者為先，其實當日如果有足夠人數開遮擋胡椒球彈再加廿幾個勇武一齊係果個位打，係可以打嬴班狗，如果有魔法更佳。可惜當日筆者當日係後面上緊去時，前面已經係咁走落黎，無辦法上去幫手，只能係站內準備救人，如果下次分好工先睇地形再決定邊d位打邊d位走會好好多。琴日cwb站被捉果2個同前日旺角天橋果個，其實側邊有2 3 個人撞走d狗，用人數的身體重量優勢去撞，撞完救人即走，會少好多人被拉。cwb站係電梯更易打，只要上邊有2 3 個人係咁踢，一定踢去到隻狗，仲記唔記得沙田新城市隻落單狗咩下場。
第二，當日大古站退落去走既大部分係花生友，你唔幫手拉人走，幫手擋既，咁你上去做咩？我寧願你留係後d好過，唔好阻住逃生路線。
第三，大家一齊要練好體能走快d，有時唔係你想走就走快到，要平時不斷練跑。咁你先可以係戰場上走快d，唔使令自己同其他人有危險。
不過而家我唔會再入黨鐵作任何形式的抗爭活動，去人地地頭送死？不了。

作為一隻小哨兵 我好想你地班和理非反思一下

呢個po係98去美領時俾狗搞果陣d和理非既反應，其實出現過好多次，未有即時危險時個個當d哨兵9up，繼續係原地hea，甚至走都係拖住條仔or女慢慢行，全無危機意識。到有狗埋身時就已經太遲了。

和理非心態要快d轉變，因為而家係軍政府，出得黎就預左有藍絲同狗攻擊你。平時要不斷做gym同體能，另外要預d短兵器防身，作用係有敵人埋你身時可以攻擊一下令佢退後，buy time令你多d時間走。短兵器自己自由發揮，筆者覺得原子筆係一個唔錯選擇，特別係貼連儂牆既女仔，發生左將軍澳斬女記者事件，大家都應該要特別小心身邊所謂「路人」，而近期又有藍絲混入示威者中幫狗捉人，所以如果被人捉住或者被正面攻擊，就攞筆攻擊佢個肚或頸。唔好睇小呢個動作，可以令人暫時失去攻擊力。你夠大力甚至可以插傷佢，同刀無分別。而筆最好既係攻擊完人就即掉，極低成本。被人搜身既話，筆係常見文具，只要無血漬係上面，被人話大殺傷力武器上庭都好易打甩。

而係大型會戰，例如之前快閃cwb，又或者觀塘，葵青區遊行呢d，其實和理非可以做更多野。
口

戰地好似個口字咁周圍都係邊界，紅色先係有用地方，中間空心地方其實係無用，係俾人休息。但每次都好多人係呢d中間地方食花生玩電話，咩都無做，夠鐘就走。但其實全部人可以去周圍standby做哨兵睇清楚周圍有無狗黎緊夾擊，將第一手情報傳出去，擴大紅色線，加大戰場，令所有人有多d地方走。至於前線勇武，我無野講，因為已經做得好好，無軍訓既情況下打到d狗咁，直頭係英雄。只希望後少少既巴絲見到有人被捉可以一齊上用身體撞開d狗，救手足。唔好再重演觀塘同葵青區遊行一有狗衝就全部人走哂無人救人既悲劇。

我唔會同任何人割，即使此po係咁話和理非，但都唔會割，鬧係想大家好。至於點解唔鬧popo，因為我一早當佢地係敵人，對敵人我只會想佢地死，唔會鬧。你幾時見過英軍鬧德軍戰術唔好？鬧popo係文宣工作，拉攏其他中立同藍絲（正如筆者而家已將母親轉黃，亦不停進攻緊深紅父親），落場我除左打敗佢地外，唔會哂精神落佢地度。

好多野都係之前發生既，點解而家先打出黎？有幾個原因
第一， 筆者文筆好差，你地都睇得出係1999，唔想哂你睇其他好post既時間。但有d 錯真係重覆咁犯，忍唔住要打出黎。
第二， 本身811後第二日812就想出此po，但812當日筆者做左散水撚，到今日都好後悔。而呢個po有戰亦有走既意見，筆者唔希望自己既意見強加其他人身上，正如812當日筆者就講錯意見叫人散。畢竟兄弟爬山，各自努力，我唔希望我再講錯意見影響其他人。但有d 錯真係重覆咁犯，忍唔住要打出黎。
第三， 811後發現有狗扮手足，812大家又中左散水計，士氣好低落。而此po有好多批評既文字，我唔想好似散播失敗主義，亦唔想士氣更低落，影響往後行動，所以唔打出黎住，唔想影響軍心。但有d 錯真係重覆咁犯，忍唔住要打出黎。
第四， 此po好多觀點其實好多巴絲都打過po出黎講，我只係整合出黎重複返。

其實仲有好多野想打出黎，但我知好多人too long don’t read。加上筆者近排俾老細知我有發夢，被佢係咁針對加重工作量，仲搵小小事借d易出埋warning letter，應該就炒。而同深紅老豆係咁嗌交，發夢買文具食物又用左好多錢（好彩都叫可以自給自足到），搞到近排好煩好大壓力。所以唔係好多時間打出黎，文筆亦好亂。但諗起係新屋嶺既手足，我簡直不值一提，所以我就算好憎打長文都決定打出黎提醒大家有d錯唔好重複去犯，唔好做果隻撞到死既蜜蜂，有時「盲頭烏蠅」咁不斷搵唔同出路先可以步向成功。

學天琦講，你覺得有咩方法可以贏到既，就做啦。任何方法都有機會步向成功，所以唔好再少少野就鬧勇武（屈返d狗做打文宣戰另計）。
兄弟爬山，各自努力。

Push

好文可惜我係P牌幫唔到推
幫你 spread

其實以和理非既角度
812 反而算成功
畢竟無人被拉又有效果...

不過勇武應該未必咁睇啦..

好撚長

推
花生友真係要仆街死

多謝你睇哂

俾少少時間啦

花生友心態真係要變
而家已經唔係以前六月咁

認同
心態一定要變

食食食
食佢老母臭西

Spread 以下條片俾和理非

其實花生友應該都係和理非
而且係比較勇既和理非🙈

但戰場上不作為對我方都係零作用🙈

希望圍狗屋可以停一停，完全自損行動

係 經驗話俾我地知完全無用
唔好再送頭 留有用之身做其他野
想撚狗放低個大聲公撚就算
同狗保持安全距離

push

目擊證人

6月到而家 全香港起碼有600萬目擊證人見證警暴

有時記者影唔到嘛
希望將來可以攞嚟告上法庭關使用😭😭😭

巴打辛苦哂